[濕疹] 醫生要我戒味精/濃味野，出街食既話有咩選擇 ?_?

我初初都唔信，但時間耐左，少左出街食又真係好好多，一出街食又出事。

一直lunch都係屋企煮，但近排見皮膚好返少少，就想出去做運動，懶得煮，唔想洗野 次次出街都係咬唐記饅頭，諗唔到有咩好揀，又想轉下口味，一路試唔同餐廳，次次都出事咁濟，試到驚所以上黎求解答

其實我覺得問題不大，我又唔係好介意餐餐饅頭，不過如果有得揀都想轉下咁姐

大快活雞胸紅米飯

咁叫醫好咩

重點 係 走汁

我未好既，係最近舒服啲姐，醫生話等到好哂就可以正常人咁飲食。不過我都係半信半疑，可能好返都要繼續咁戒，但我濕疹咁耐得呢個方法最有效，唯有跟佢講咁戒住先

每個個案都唔同，可能係我呢個case閪啲要咁戒姐

利申：天生濕疹+腸胃差

thx

marked

M記

身同感受

Same

天啟

麥記粟米

係中醫定西醫？

中醫

戒精

睇錯戒精味野

topic起得差

睇左戒精味...

壽司？

精味

佢家下味精濃，又變左做精味濃
又變返做味精濃，望下望下好似精味濃

唐記北菇雞飯...

生冷 同埋豉油都要戒

食開肉餅

章魚肉餅 ching識食

睇咗要戒精

唐記都好多味精

gluten free diet?

但係呢D curable架咩

我都唔清楚，可能係想戒清啲減輕腸胃負擔，醫好濕疹再調節返腸胃掛

所以都係食佢啲饅頭多，佢啲飯都係介唔時一餐

有參考過，thx

屌
我都係呀

睇錯精味濃

我係唔係要打少啲飛機

收皮

正經去診所驗血啦
中醫乜撚都戒 斬腳趾避沙蟲 咩都唔食梗係唔敏感啦屌佢

我都係濕疹 依家好曬

譚仔清湯

又唔係coeliac disease 食乜撚gluten free diet 呀

挨過就一片天 加油
利申過來人

你自己諗下你一世聽中醫講戒口 咩撚都戒曬去
咁你係咪打算一世唔食海鮮牛肉豉油壽司生冷野凍飲
以及同人出街要人就你去冇味精嘅嘢？
治標唔治本嘅另類演繹
你唔知自己根本對咩敏感 你只係咩都唔食
咁實唔會敏感架 你話件事幾反智呢？

yw

睇左西醫搽類固醇先，唔得你再搵班神棍中醫都未遲
反正西醫醫唔掂中醫都唔可能得

紅覆堂

巴打睇開邊位醫生

咁重係咪濕疹。。。

gluten free diet dermatitis herpetiformis

google it

你可以出食評, 人體試驗邊間 餐廳唔用精調味

戒口似乎對濕疹唔一定有幫助
又或者濕疹唔似因為食物引起
因為有病人話我知，佢屋企人細個無，係大個先有，仲驗到係鰻魚引起
無理由細個食無事，大個食有事
錯不在鰻魚，問題只係身體有改變，引起濕疹，鰻魚只係咁岩trigger到

我以前都係咁
而家斷左尾 完全無戒口都無野
個人經驗 唔洗戒到咁足 盡量食豬 魚 菜 以蒸為主

You win
我返去溫書

信我喇，你食慣左清淡野之後就唔會轉返正常人飲食嫁喇

譚仔雞肉清湯

係我On9

其實都唔知, 俾D keyword佢同醫生講

邊個話要戒一世？好返咪食得返
同埋驗血未必準 有啲話冇事既 食左咪又係痕

試問下出面邊間食肆唔落味精呀.
差在多定小啫

但係佢睇中醫。。。

魚生飯唔落鼓油夠唔夠清

其實最緊要食好少少
通常有返咁上下既餐廳都唔會落味清
再選清淡d既野食就得

唐記好重味精 不了

魚旦/貢丸米粉 烚菜走汁
粥舖 炒米粉
肉餅菜飯 走汁

睇錯 戒精味濃

味精有時有精味

屌我都係

天生濕疹+腸胃差

同你一樣 我睇中醫 佢都係叫我戒味精
真係好好多

其實我出街食主要唔食d有湯既野 例如米線嗰d
因為湯最多味精 其他都係唔食海產、牛羊雞、辣、凍野

睇到話戒口都知係中醫啦
仲問

多謝咁多位既意見

戒口一定同中醫有關
濕疹/其他皮膚病又一定同戒口有關
唉，我都唔知邊到黎咁多理論

睇錯戒精..我出返去先

西醫都會叫你戒口 視乎咩病，有d細菌感染佢話唔洗戒，因為係外在既野入侵

我地唔同鬼佬體質，生活習慣，天氣，係著重戒口多d